非洲剛果印度爆疫症 假難民大批湧港 恐釀沙士翻版

假難民不斷湧入，本港防疫鬆懈，致命病毒隨時殺埋身！非洲剛果及印度近期接連爆發伊波拉、尼巴病毒等疫症，世界衞生組織早前公布，多種嚴重疾病包括神秘致命病原體「X疾病」隨時會引發大規模爆發，嚴重可令全球數百萬人死亡。奪命疫症來勢洶洶，澳門、珠海已加強戒備，惟本港仍「懶懶閒」，有管制站的衞生署職員在監測旅客體溫期間竟「大覺瞓」。醫學界人士指疫情不容輕視，學者批評港府疫症當前不僅未有加強防疫，更任由或來自疫區的假難民湧港，儼如向香港投下「骯髒彈」，「睇唔實」勢釀沙士翻版，一發不可收拾成疫埠。

近期多國再爆不治之症，令人聞之色變。其中非洲剛果民主共和國的伊波拉疫情持續，該國近日已有56人感染伊波拉，28人死亡。該國及世衞正竭力阻止病毒蔓延。世衞早前更指當地伊波拉疫情已處於大流行邊緣，並於5月18日上調該國的伊波拉疫情公共衞生安全風險級別，由「高」升至「非常高」。事實上，西非自2013年12月起爆發最大規模的伊波拉病毒，截至2015年5月，已奪去逾1.1萬人性命。

至於印度近日則有多人感染由果蝠等攜帶傳播、死亡率甚高的尼巴病毒，該國有至少10人死於尼巴病毒。其中3名死者住所的井內發現多隻蝙蝠屍體。另外，世衞今年初亦公布2018年可致大規模爆發的嚴重疾病。另外一種被稱為「X疾病」的神秘致命病原體，現時或沒有防疫措施應對，世衞指難以預測這些傳染病的繁殖模式，有必要進一步監控。

恐怖疫症隨時進一步大爆發，本港更可謂首當其衝。內地有逾十萬名非洲人聚居，不時往來本港，加上遏之不盡來港的假難民，都潛在播毒威脅。資料顯示，在入境處審核近5000宗免遣返聲請中，有逾20%人來自印度、約4%來自非洲的尼日利亞和岡比亞。留港的假難民經常佔地露宿，與細菌和蛇蟲鼠蟻為伴，一旦有病毒傳入，勢加速疫症大爆發。

為防疫症傳入，澳門、珠海當局近日已針對伊波拉等疫情提高戒備，加強口岸防疫，和向來自受影響地區的旅客進行詢問及檢查。惟東網記者近日在羅湖、落馬洲管制站以至香港國際機場，都未見有針對性防疫措施，只是部分地方有寥寥可數的伊波拉宣傳單張。而落馬洲管制站不僅無相關單張，下午5時許更見一名負責旅客體溫檢查的衞生署職員公然「瞓覺」，等同中門大開讓疫症入侵本港。

「人口流動得好快，好多旅遊交往，一坐飛機，半日就去到第二個地區，就係擔心呢樣嘢。」家庭醫生關嘉美指，雖然病毒現時在非洲、印度爆發，但病毒是否只會隔離在該些地方她亦存疑，市民如非必要勿前往疫區外，本港防疫更絕不能鬆懈。

「港府嘅難民政策其實好似無掩雞籠，啲人偷渡嚟又尋求政治庇護，變相有風險容易傳病毒嚟香港。」理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強批評，非洲爆發伊波拉，外國在入境、防疫會顯得緊張，加強入境檢查，但港府不僅無特別在這方面做任何措施，更任由假難民繼續湧港，增加病毒殺入本港的風險。

衞生署發言人指，衞生防護中心一直與世界衞生組織及各地衞生部門保持緊密溝通和合作，並適時向公眾和醫護人員發放有關資訊，採取適當的預防措施。

攪住一齊死囉

不安

伊波拉

內地有逾十萬名非洲人聚居，不時往來本港，加上遏之不盡來港的假難民，都潛在播毒威脅。資料顯示，在入境處審核近5000宗免遣返聲請中，有逾20%人來自印度、約4%來自非洲的尼日利亞和岡比亞。

港樓繼續升

唔係狄波拉

用曬啲sick leave
我病左都會繼續翻工

快啲黎

白粉報d嘢都好信

等左15年 終於黎

老細 你死都死返公司做野

又非洲又剛果又印度
邊撚個起個標題架

非洲黎香港要幾耐
咁撚遠黎香港？你肯定d病毒係非洲遠洋過黎？
搭車落黎會唔會合理d

等爆等左好耐

終於有得解脫啦

爆起上黎，樓股齊爆
爽呀！

竟然唔叫埃博拉

多謝張超雄

伊波拉之父

仲有成堆核電廠係附近
發覺香港真係好易冚家剷